解濱：全國最大的小學生，該下課了

美國對華為的全方位拉黑，得到了廣泛的響應。 每天都有對華為不利的消息。 除非美國鬆綁，華為在國外發展的路已被堵死。 當然，亞非拉窮國除外。
製裁和圍堵華為，那不過是一場更大的戲里的一個節目。 有人將此解讀為川普當局對華貿易戰的一部分，確實如此。 沒有貿易戰，美國不會盯上華為。
但貿易戰也不過是一場更大、更大的戲的場白或序曲。 美國全方位拉黑，不光是華為，不光是中國在外貿中的種種不公平的做法。 美國全方位拉黑的，實際上就是整個中國！
這不是一場貿易戰，而是新的冷戰，也將是史上最熱的冷戰！
無論兩國是否能夠達成貿易協議，即便兩國的貿易今年年底就達到平衡，美國也不會放鬆對中國的盯梢和打擊了。 無論現今的中國政府說什麼話做什麼事，美國政府都不再會輕信。
中美兩國關係一夜退到文革前
如果說中美兩國關係已經回到了中國改革開放之前那個狀況，那還不是真實情況。 客觀地說，中美兩國關係已經退回到了1972年尼克鬆訪華前，甚至回到了韓戰期間兩國敵對和仇視的那個狀況了。 看看國內官方的那些反美檄文和突然放映的老電影就知道事情已經多麼嚴重了。
美國對於中國是多麼重要，美國的對華友好政策對於中國的經濟發展是多麼重要，這不需要我廢話。 你可以隨便看看官方網站上眾多的技術官員們的履歷，有多少官員具有在美國深造的背景。 你可以去問問劉強東，他為什麼非要弄個美國學位。 你可以問問中國的那些當大官的，還有那些發大財的，他們為什麼把子女甚至夫人送到美國，這些大官中包括當今聖上。 你可以去回顧一下當年鄧小平先生有關中美關係的那些重要講話。 你還可以回顧1972年中美關係由寒轉暖的那段歷史。 你甚至可以追朔到延安時期為什麼毛澤東偏偏要對美國記者而不是蘇聯記者發表長篇大論。 你可以看看你手頭的、周圍的科技產品，有幾樣不是美國發明的。 你再問問當今世界的秩序有幾條不是美國制定的。看看和美國關係好的都是些什麼國家，跟美國過不去的又是些什麼國家，就明白該跟誰交朋友比較靠譜了。
中美兩國友好已成過去。 如今，兩國再次成了敵人。 這對中國的今後發展意味著什麼，不需多說了。 閉關鎖國是不是答案，大家心裡都很清楚。
你可以把這一切責任都怪罪到美國身上： “美帝亡我之心不死”，”老大對老二看不順眼”，”中國的迅速崛起讓美國羡慕嫉妒恨”，等等。 你完全有理由恢復60年代70年代那些套語： 美帝國主義，美國霸權主義：經濟霸權，文化霸權，軍事霸權，等等等等。 你甚至可以掀起一場聲勢浩大的反帝反霸鬥爭。 但是我想提醒一點：說起反帝反霸，最好的辦法就是不把東西賣給美國，一分錢的東西也不賣，經濟製裁美帝，餓死美帝，就跟當年毛主席那個時代那樣，這才是最好的行動！ 而且要跟先帝那樣，到處支援第三世界各國的反帝鬥爭，送錢送槍送人去支援亞非拉人民的革命。
你也可以把這一切歸罪於川普當局，希望明年川普敗選，悵然下台。 但這可能是一廂情願。 貿易圍堵中國並非川普當局開始的。 奧巴馬當局搞了個TPP，甩掉世貿，新建朋友圈，把中國排除在外。 川普退出TPP，確實讓中國一些官員放下了一顆久懸的心。 但沒想到川普上馬後比奧巴馬凶狠十倍！ 如今美國兩黨在所有的問題事都是針尖對麥芒，唯有在對華問題上團結一致。 這麼看來，兩黨對於中國已經達成共識。 今後不論誰當選誰下台，都不可能改變美國對華的態度和立場。 而且這並非美國政府的一時頭腦發熱或權宜之計，而是美國朝野、官府和民間經歷了多年的失敗后，痛定思痛，制定的長遠之計，誰都改變不了這一方針和立場。
你可以把這一切歸罪於美國的鷹派。 但事實上，這一次鴿派和鷹派達成了空前的一致。 基辛格是美國對華政策中最大的鴿派，但就連基辛格也支持川普當局對華強硬的立場。 美國政府中不再具有對華鴿派。 想指望美國政府內部發生改變，估計那要等到很多年以後了。

究竟應該怪誰？

各位可以回顧一下當年朱鎔基總理花費了多少精力讓中國入世，而且做出了哪些莊嚴的承諾。那些承諾就在中國商務部的網站上可以查到： 。 捫心自問，那些承諾今天究竟兌現了幾條？ 如果兌現了那些承諾，兩國之間會發生”貿易戰”這種怪事嗎？ 那些承諾到底對中國有啥不好？

各位應該還沒有忘記鄧小平說的”韜光養晦”，江澤民說的”悶聲發大財”，胡錦濤說的”不折騰”。 請問”厲害了我的國”是韜光養晦嗎？ 高調渲染”2025″是悶聲發大財嗎？ 全面恢復個人崇拜，大搞一言堂，恬不知恥地把某人跟”馬恩列斯毛”相提並論，在高校恢復學生舉報制，甚至取消任期制，恢復終身制，恢復上山下鄉，這不是瞎折騰又是什麼？

中國目前面臨的困境實際上並不僅僅是中美關係倒退以及所帶來的一系列問題，中國的經濟增長率去年就創下了多年來的最低值，今年還會再創新低。 中國的民企已經全面萎縮。 中國的就業危機已經到了無法忽略的程度。

毫不誇張地說： 中國今天的處境可以用”內外交困”四個字形容。 ”共度時艱”的”艱”，是”艱難”的意思。

這些都是誰的責任？

無論你如何指責美國，都沒法讓中國的官員和人民相信這全部都是美帝的錯。 曾幾何時，中國有個人也說過他將對此負責。 現在到了該他負責的時候了，他人呢？

中國確實有一個人必須對所有這些負全部責任，他躲都躲不掉！ 這個人名叫”一尊”，”定於一尊”的”尊”。 既然定下來了，那麼”一尊”就要負責！

“一尊”本是個獨裁專制社會中強人的概念。 古代的皇帝，現代的大獨裁者，獨夫民賊，都屬於”一尊”的範疇。 從秦始皇到趙高，從劉子業到劉驁，從希特勒到薩達姆海珊，都是”一尊”。 而共產黨的書中，無論是《共產黨宣言》還是《論聯合政府》，都以反對”一尊”為宗旨。 經歷了近百年的革命，經歷了四十年的改革開放，”一尊”居然又在中國復活。 這中國歷史車輪往回走了整整108年，退回到辛亥革命前去了！

既然有這個賊膽逆歷史潮流而動，恢復帝制，甭管此人的人品如何，想必此人一定有驚天的本事，過人的學識和才華， 超凡的能力和水平。 但實際上，這位”一尊”不過是個小學生。

對，”一尊”不過是個小學生

正如皇帝的新衣一樣，幾乎所有的中國人都知道一個公開的秘密： 今天中國的那個”一尊”，不過就是個小學生，中國最大的小學生。
“一尊”小學畢業那年，”文革”開始了。 從那以後，他就沒有再接受過任何正規的教育。 他初中是在文革中混過的，然後沒有上高中就”上山下鄉”。 他所謂的梁家河經驗，不過是一幫馬屁精文痞的編造，價值還不如廁紙。 他文革中靠一手老繭上的”大學”，實際上是專門為張鐵生們開辦的工農兵大學。 他所謂的博士，既沒有上過課也沒有經過嚴格的論文答辯，實質就是個”榮譽博士”。 他公開炫耀的”總書記書房”，別看那書架上面古今中外巨著琳琅滿目，但那些書都是排列整齊，一塵不染，絲毫沒有被閱讀過的樣子。 如果”一尊”真的具有博士文化水準，他怎麼可能是個白字大王？ 把”通商寬農”說成了”通商寬衣”，把”精湛細膩”讀為”精甚細膩” ，把”金科玉律”讀成”金科律玉”，把”頤指氣使”讀成”頤使氣指”，這些都是一個博士該犯的錯嗎？ 一個不知道如何讀”湛”字的，恐怕還沒有小學生的水平吧？

承認也好，不承認也好，願意也好，不願意也罷，如今的中國，就是被這樣一個小學生，一個白字大王，一個白痴統治著。 而且中國人究竟還要被這個小學生統治多少年，誰也沒有個底。 按照原來”十年任期”的老規矩，還有不到三年”一尊”就該下台了。 但他打破了規矩，把自己的任期改為永久，賴著不走。 這也就是說，他會繼續統治中國人民一直到他死。 他如果是個開國先帝，尚且還有那麼一點稱帝的資格。 但開國那天他還沒有出生。 誰能回答，這個白痴小學生究竟憑什麼稱帝？ 人類的第21世紀，有哪些國家還實行領導人終身制？ 那些搞終身制的國家，有幾個不是流氓國家?

這個既無德又無才的小學生根本就沒有能力應付今天這樣複雜局面和嚴峻的挑戰。 這個小學生只要在位一天，中國就走下坡一天。 他在位的時間越長，問題就越多、越嚴重。 中國有很多問題，”一尊”是所有問題中最大的問題！

中國現在面臨的這些問題，並非無解，解法實際上很明顯：深化改革開放！

但這個小學生已經葬送了中國的改革開放。 有他當家，中國無路可走。 他即便恢復毛的路線，把國家再搞亂，也不過是過眼雲煙。 毛的路線不是他走得起的。 他沒有那個本錢、人氣和大環境。 毛時代早已過去。

但”一尊”還是可以做一件事歷史留名，令後人稱頌的，這就是隱退、辭職！

他可以稱病隱退，也可以罪己詔，還可以跟袁世凱那樣，下一個撤消帝制的總統令。 他退位了，不管誰上，都比他強。 看在他老爸的面子上，給他一個下台的梯子，自己走下神壇是上策。

自己下台，總比被人家趕下台要好，也比把國家徹底搞砸后被逼下台要好。 他如果明白先帝所講的”周期律”是什麼，就應該知道該怎麼做了。 他要是不及時退位，”周期律”一定會再次顯靈！

先帝說：”人貴有自知之明”。
中國最大的小學生，該下課了！

有嘢問你.